---
title: "大学"
date: 2019-09-13T19:32:51-04:00
tags: 
- 随笔
---

转眼间我已经到加拿大两个星期了，本来想每天都发点什么这边零零散散的生活，但也因忙碌放弃了。今天是周五又恰巧是中秋节，有时间静下来好好写点东西，简单叙述下这几天的生活再写点感受吧。

<!--more-->

# 北京→香港→洛杉矶→多伦多→滑铁卢

我是北京时间8月28日凌晨四点半从家出发的，在香港和洛杉矶转机后美东时间8月29日早晨六点抵达多伦多机场，可以说是花了一天半的时间。暑假结束是高峰期，直飞价格早就涨到了一万元以上，我肯定是不会坐的。所以特意去办了个美国签证转机，不过最后也花了四千多。国泰航空餐食很好，整体体验不错，反倒是加航不仅收单独托运费，甚至连餐都没有。

![密密麻麻的房子](https://t.halu.lu/t/538/fhdwebp)

不过亲眼看到洛杉矶还是很震撼的，出机场大门的那一刻我震惊了。

![一模一样的机场](https://t.halu.lu/t/539/fhdwebp)

到多伦多机场以后入关没什么大问题，出了门在休息区等着学校的班车，我估计我是最早一批车最早一个到的。整趟行程都预留了大量时间，生怕出什么差错。晚上没吃东西倒是也不怎么饿，可能是国泰的飞机餐太好吃了吧，不过在机场等着的时候还是随便吃了点，毕竟到学校已经过中午饭点了。

![subway](https://t.halu.lu/t/540/fhdwebp)

差不多快十点人才聚起来，很多留学生都在用英语聊天，但我去签个到都感觉很紧张。不过也没办法的事，毕竟基本没用英语和别人交流过，而且我本来就一年多没怎么和人面对面交流了。出人意料的是，我并没有看到太多的中国人或者说东亚人，更多的是印度人和中东人，这和我之前听说的这学校三分之一是中国人差的有点多。

![各种人](https://t.halu.lu/t/543/fhdwebp)

自己找个地方离人群不远都不在人群中坐，十一点准备出发就顺着人走就完事了，不用说话。

![上车](https://t.halu.lu/t/541/fhdwebp)

不过不想说话归不想说话，我的心情还是很好的，尤其是看到这种北京没有的蓝天白云，心情格外舒畅。

![多村一景](https://t.halu.lu/t/542/fhdwebp)

小睡一会就到顺利抵达学校了，不过学校基本没什么人。有个大妈看见我拿了行李愣在原地，上来问我要不要帮忙。我告诉他我住在东区，然后她带我去宿舍中心领钥匙，问我从哪里来飞了多久，还挺感动的。

![我的小屋](https://t.halu.lu/t/544/fhdwebp)

可能是太累了，下午连床单都没铺就躺在垫子上睡着了。

# 修电脑

屋子不大，但我一个人是够住了，硬伤是没有卫生间，其次价格太高，具体可以看我[第二天起床录的视频](https://www.bilibili.com/video/av66227496)。

前面刚说顺利抵达学校，结果我刚剪完视频开始编码准备出门电脑就一如既往的断电重启了。本想着重新操作一遍却不知为何屏幕再也不亮了，突然有一种不祥的预感，不过还是先出门去参加学校的活动。

学校有免费的 International Orientation 活动，碰到一个热心学姐到我去数学楼的讲座，不过很无聊没什么用，所以又回去修电脑。

![很大很干净的教室](https://t.halu.lu/t/545/fhdwebp)

我最初以为是显示屏线的问题，因为我几周前刚刚拆过一次机，但我试了一下发现开机只有键盘亮，鼠标插上去是不亮的。我脸一黑估计是起不动了，想拆机试试但突然发现我没有带螺丝刀。我们宿舍中心有一个 IT Desk 可以帮学生解决这些科技相关的问题，就去借螺丝刀顺便看看他们有没有懂的。我们试了试外接显示器，重新插拔内存硬盘，但都没有什么用，连BIOS都进不去。我想试试把整个主板拆下来看看是不是哪里烧了，但他们的螺丝刀实在是太难用，建议我去图书馆的  IT Desk 看看。

![图书馆可能是我们学校最高的楼](https://t.halu.lu/t/546/fhdwebp)

图书馆的人更不懂电脑了，不过螺丝刀确实好用，再加上之前拆过没费太大力气就把主板拆出来了。仔细一看，瞬间就一身鸡皮疙瘩了 。

![垃圾主板](https://t.halu.lu/t/547/fhdwebp)

一块棕色的污渍——这是电容炸了？我心想我这一台笔记本估计是要报废了，突然心里就觉得很凉。图书馆的人建议我去找学校南边的硬件工程师问问，我又再组装起来去找硬件工程师，大概陈述了一下状况，给他看了下图问他是不是电容炸了，他说这倒不一定，但多半是主板坏了，修电脑还不如再买个新的。那我还能怎么办呢，只好再走回宿舍罢了，我突然觉得天空没那么蓝了，甚至觉得我在做梦。

![好像确实没那么蓝了](https://t.halu.lu/t/548/fhdwebp)

晚上差不多北京天亮我赶紧找我爸让他给机械革命的售后打电话问问，我自己也在网上找各种笔记本微信的视频，还加他们微信问，甚至去淘宝找笔记本维修，不过回复都是一样的——把机器拿过来看看。

我爬在床上，不断滑动手机屏幕寻找一丝丝有用的信息，不过都没有什么帮助。再看看几家加拿大的电商网站，笔记本都卖的很贵，而且快递要一周。

我这台笔记本是初三毕业买的，到现在正好三年，这三年我这台机子修了无数次，一直有问题。而且很沉，背在包里不方便，耗电也大。我本来想组个ITX放宿舍的，以后搬家也方便，不过由于没必要也就没买，就先凑合着用。买个二合一的轻薄本或许上课用很方便，但是性能可能甚至没有这台三年前的机器好，价格高性价比低，这台机子上的三块硬盘还浪费了，也没必要，况且我也不记笔记。

明天太阳还会正常升起，而我忙了一天都没什么收获，躺在床上睡着了。

![草地与阳光](https://t.halu.lu/t/549/fhdwebp)

五点天没亮我就醒了，联系机械革命维修站的工程师，让我找个带数字锁的键盘试试，但太早食堂和 IT Desk 都没开，我爸妈说不行就再买一个。确实，再买一个能解决问题，但是我就是觉得很不爽。

再跑去 IT Desk 找键盘试，没用，很灰心。但我突然灵机一动，回想起来昨天说的重新插拔内存，问了一下工程师进不去BIOS会不会是内存的问题，想着说不定是有一条内存坏了呢，工程师说有可能，试了才知道。

然后我就试了下。。。结果真的就正常开机了。。。

再把另一条也插上。。。也能正常识别。。。

？？？？？？

？？？？？？

？？？？？？

不管怎么说，修好了就行了，管他怎么坏的呢（估计是主板的设计问题）。本来以为只能再买个新的了，结果修好了比白送我个新的都开心，赶紧把视频弄好上传，感觉门口的鹅都变得可爱了。

![草地与鹅](https://t.halu.lu/t/550/fhdwebp)

# 学习

不同于国内的学校，我们选课早在七月初就结束了。作为数学系的新生，我第一学期要选五门课，两节数学和一节计算机科学算是「必修」，但都提供了两到三种难度自由选择；一节自己选的语言课，针对英语不太熟练的国际生与母语级别的课都有；有还有一节完全自己选择的课，自己对什么感兴趣就上什么。有些细分专业或者双学位的新生可能对「选修」有具体要求，但和我没什么关系。另外就是 Co-op 项目，除了学习的八个学期还有六个带薪实习的工作学期，一共要上五年没有假期。其实第一年暑假可以选择不上，但我还是觉得上完三个学期再去工作比较好。

三门必修课我都选的是最难的 Advanced，倒也不是说我觉得自己多厉害，虽然我们学校QS综合世界排名一百多，但是数学专业还是很厉害的，大神很多。主要是因为从难度高的下到难度低的很容易，但想上来就难了，再说我对自己的数学水平还是有点信心的，不至于连个课都不敢上。

默认分配的课都是中午十一点开始的，我还是比较喜欢八点半的课，七点多起床踏踏实实吃完饭去上课，健康养生。所以又联系学校把课换到早上，正好换到一个我之前在网上看过的教授，看起来像亚裔，研究密码学的，我就发了个邮件问问课程大概什么样。他很认真回答了我，然后给了我一些例题，确实难度很大，不过也很有意思，写完很有成就感。

所以我都没提前去找教室，开学第一天就很自然的起床上学，不紧张也不激动。我甚至还拿了相机拍视频，虽然有人在不太好意思拍，但还是[剪了一集](https://www.bilibili.com/video/av66670990)。

总的来说就是没想象中的那么难，但是也不容易，目前压力不是很大。不过用英语和别人交流还是费劲，而且紧张，上课也不会发言。

# 生活

我这个人对生活要求不高，目前的生活还可以接受，有网有电脑有清新的空气已经很好了。要说哪点不好，就是没有独立卫浴而且吃饭买东西啥的不方便吧。

不过这也是没办法的事情，传统宿舍就是肯定没有卫浴的，胜在方便省心，不过就我个人而言还是喜欢套间，即便不清楚室友是啥样的吧。吃饭基本上就是宿舍的食堂，不能说有多难吃，但是不太和我的口味，和中学的伙食水平差不多，但贵很多。在这种地方生活成本毫无疑问的高，至少是对我这种人来说。

至于平时的活动，基本上就没有吧。我不太喜欢搞社交，大体上也不喜欢主动去交朋友，所以每天除了学习也就是打游戏做视频，摄影算是个爱好吧。周末也不会说去哪，顶多是去华人超市买点水果，不过我发现我买了个西瓜都没法吃，也没人一块吃。

总体上我觉得我的生活还是挺健康的，每天七点起床，九点到十一点随缘睡觉，虽然没有去健身，但每天在校园里走呼吸新鲜空气就感觉人是健康的，还勉强算是舒服吧。

# 八月任务

| 名称                                                         | 类别 | 复杂度 | 完成时间 |
| :----------------------------------------------------------- | :--- | :----- | :------- |
| [yitu](https://t.halu.lu/) 重写                              | 读书 | 7      |          |
| [tools](https://tools.halu.lu/) - video                      | 开发 | 6      |          |
| [Convolutional Neural Networks](https://www.coursera.org/learn/convolutional-neural-networks) | 学习 | 6      |          |
| [Cryptography I](https://www.coursera.org/learn/crypto) W1-W4 | 学习 | 7      |          |

